突發！涂謹申指秘書處越權 已指示收回通告

立法會內會今日通過向修訂《逃犯條例》的法案委員會發出指引，以建制派最資深議員石禮謙，取代民主黨的涂謹申主持。法案委員會將於下星期一下午4時半舉行第三次會議，委員會秘書今日向委員發信，要求委員會在下星期一中午12時或之前，書面通知秘書對內會發出的指引考慮，又說若取得過半數委員支持，指引將被視為獲得採納。

法案委員會主持、民主黨涂謹申表示，秘書發出的通告是未經他同意和指示下發出，已指示秘書長收回，理由是內會指引應該在法案委員會內討論後決定接納與否，而不是透過書面決定，他又批評秘書處越權，令他漸對秘書處的中立性失去信心。

涂謹申

秘書處

無法無天

就嚟我出封信 話邊個做主持就邊個做主持都得架喇.

老涂好波

cls

香港唔係大陸
指引on99 當自己環球時報

有咩用？

所有野即過？

鳩完未

總辭咗仲可以用咩抗爭

留名等睇秘書無視阿涂，收齊表決就比石禮廉去馬

阿涂sick ball

秘書處都落場玩埋配合
不如取消立法會算喇

益友logic

vk_lam236
#73200

我記得你, 畀 通街都係處 起晒你啲嘢出嚟啦

不斷改名, 一個post 都唔出.

幾時又可以改得名 ?

行政干預立法
正路就唔合邏輯

希望民主派今次可以做返d成績，目前為止好過以前，唔好俾個白頭佬又來柒呀

陳維安條仆街攪攪震

秘書大粒過主持人

涂謹申今次真係算係對得住個議席

佢搞得掂既我下屆投佢做關鍵一席啦

起碼今次泛民唔係on99等投票，而係不停攪鳩保蝗黨，呢d先係路

秘書處食屎啦,完全越權

梁耀忠真係狗嚟

好明顯冇部處呢下

佢坐係度做咩

涂謹申好波

泛民都本身都唔算係醒
但建制派成班戇鳩鳩烏合之眾
有預感等埋發叔事件重演
最後個法案會被否決

點解要侮辱狗？

等出糧囉

咩邏輯黎

出臨時禁制令拖啦...不過輸預起碼沒有百萬 , 如果咁都做算係咁

香港地最戇鳩就係有你呢啲咁嘅人

諗返起真係想屌梁耀忠老母
明明資歷最深可以做主席
條友唔知係鬼 或者無管治意志
竟然推左個位比大口狗做臨時主席

從來無期望佢地做乜
但有無咁撚廢呀

如果佢做 議員都未必會DQ (依樣請指正）

對，當今形勢只可以咁玩

港獨又好，本土又好，一齊全力抵抗共產黨啦

依家都得揀 再鳩行都冇用
惟有期望涂謹申頂得幾耐得幾耐
真係推倒下屆會投佢
（一定唔投廢忠）

秘書處都好仆街，呢到係香港，唔係北韓同北京，咁樣做同拍手通過有乜分別?

指引ja ma, 都無法律效力嘅

LONG到7.1 , 如果係未投票 , 就係集民氣時候 , 當然到時群妖如教主......一定叫大家唔好去行

秘書處咁快出到通知， 事前冇同保皇黨溝通我就唔撚信喇。

頂住呀阿涂

秘書處入面全部都係前AO，EO，係政府派出嚟做嘅
你覺得呢

選舉年威力
+
偽23條威力
=
成班泛民發力

點諗到秘書處會用呢招 ？

永遠不會忘記白頭佬

其實咁做有可能仲激發更多人出來反對修例

完全認同

唔係佢咁廢
成個大環境唔會咁差
唔會dq 2次補選唔會出現
國歌法 送中冇可能咁易出台
佢先係千古罪人

而家咪證明左識玩留係議會可以有用

仲話總辭個班真係照妖鏡照晒出黎

有冇得睇返個 post

成件事好鬼

番黎就郁

唔記得？

你條撚樣做翻次野

秘書處出信通知，然後叫大家書面回覆當投票用

你首先要知佢係乜嘢人， 通街都係處巴打已經起曬佢底，

不斷改名， 一個post都唔出

無記錯係 #73200

遊行有咩用呀 又今天我啦
和理非嘛

反而想知而家秘書處咁樣搞，如果要入禁制令/jr嘅話法庭可以點樣拒絕

呢d真五毛潛伏左咁耐

遊行表態絶對有用， 唔係佢點知咁多人不滿呢條送中例 ？

係畀咗認可性佢哋去落力啲放開啲。

法庭會話三權分立 司法不應插手立法
（政治任務除外好似係）

依家就係驚一早就過咗

死撚左去喇白票閪 雖然佢地都係人渣狗閪不過你條契弟仲低賤過佢 泛民班食屎狗啲老泥仲有價值過你既存在 屌你老母生個智障 我地全香港所有人欠你老豆一個安全套 我代表佢地向你老豆道歉 而家已經俾大陸佬撚到仆街仲要投降

其實有冇得諗
選完即刻投票

係呀,,,最撚有用咪你D 鍵盤戰士囉

無撚錯

你要call通街都係處出嚟， 去佢啲post叫佢出嚟呢度講啦。

係佢先有齊呢啲資料。

On撚9

監督呢？

去撚左邊呀

垃圾會秘書處係唔係想同建制派鬥奶支奶共?

垃圾梁耀忠

證明今次飯民金主叫佢地要出盡力做野
吊啦星一早要咁做啦

但係而家係屬於行政嘅垃圾會秘書處搞件咁嘅嘢出嚟，同以前係立法會主席趕人係唔同

等緊田少快d聯合商家佬大軍攻建制後欄

秘書處班狗閪已經唔係第一次
DQ嗰陣又係做埋啲賤嘢
你班撚樣係負責支援立法會架咋
當正自己球證咁撚樣

今次之後應該冇人再提總辭兩字

涂可唔可以臨時改聽日或星期一9:30開會？

有睇直播嘅就睇到李慧琼同保皇黨幾急，

首輪限兩分鐘發言， 唔畀第二輪發言。

中止待續又唔畀， 修定又唔畀。

秘書答問題有無棱兩可。

而家佢老味玩小學雞回條當表決主席
分分鐘唔比阿涂入房
或者趕走阿涂唔比佢做主持
真係咩都敢做得出
味又係call警渣實q黎搞事

講緊建制
有部署就唔使咁核突啦

秘書答問題有無棱兩可。

更正，
唔係秘書， 係法律顧問。

洗撚等7.1咩
開會個日收左工其實飯民應該吹大雞....仲等2個月個時都過撚左送支條例

成件事根本建制派同立法會秘書處夾哂計

其實秘書處本身點睇都無權用書面通知當選主持/主席掛
根本打橫黎

其實好大單野喎

咪就係， 依家咁睇保皇咁撚狼， 邊會等到七一 ？

又要講句
屌你老母梁耀忠

但秘書處d港奸
應該係佢地星期一開會前接受左石禮謙做主持
唔比機會阿涂坐上主持

我都覺得係， 冇理由咁快出到通知嘅。

事前又冇乜聲氣， 過程又睇到李慧琼同保皇黨幾急要今日通過 呢個指引。

復活節前保皇黨怕黎民主派係保皇黨去咗上海考察期間開會突襲，結果涂生話佢唔會咁做，件事就不了了之。

早就要發威喇

其實可唔可以趕埋班秘書走

依家班保皇黨根本打橫黎
個時泛民咪撚同保皇黨講君子喇

其實為大義說謊NO PROBLEM , 最多話事後辭職

根本同呢班建制奴才玩嘢唔應該手軟客氣扮君子

臭閪出臭草

仲要黑哨黑到落埋場踢
CLS

Push

唔小心負皮咗

阿涂好波！

E D先係路，死人梁耀忠

如果變成大陸咪岩
立法同司法要配合行政
唔知仲要幾耐會變成咁

驚下個禮拜涂謹申房都無得入 或者佢企係主席台附近理論
然後大家理論 逐個逐個泛民比石禮謙趕出去

同當年選立法會主席個陣一樣

唔洗驚 秘書長實保保王黨

但飯民過往好多時唔一定咁出力反支共惡法
係今次算係出力大d

幾個月前嗰種態度就應該總辭

今時今日先叫議會抗爭

如果真係有成績你叫我呢啲本土派投返你又如何

收皮啦五毛狗

理撚得佢咩原因，頂撚得住就得啦

秘書處都得，茶水部都得啦屌佢老母嗅閪

得喇得喇，縮鳩返埋啦，而家傻果個都知總辭最高興係港共啦，一大段真空期比你任射龍門，當人戇鳩架咩低級黑毛

秘書處梗係鍾意建制啦 番工等禁yes 制就收得工
屌

13萬人一人10蚊都百三萬啦，我比夠100又點話呀

焦土撚唔係最想咁架咩
發生左啦 又玩後悔呀

五區總辭都成十年前
今時唔同往日，家陣仲講總辭係on9

秘書處不嬲黑哨都唔係第一次，仲同佢地行禮如儀簡直on9，人地而家直入中路，比d力啦泛民

記住 #73200, 佢成日改名， 又一個post都唔出， 好難跟。

係得 通街都係處 先可以起到佢底。

今時今日仲要攞民意授權
雨革都搞完

今次之後希望部份焦土派可以睇清楚，每一個議席都好撚重要，唔係冇撚用嫁

班有錢佬搵哂智囊團比佢地咁撚醒的今次

白頭佬個一次，我係期望佢會咁做
點知條友少少執政意志都無

泛民班傻閪驚得罪班中產和理非選民
做每件事都唔敢去盡，又要有正當性，又要拎光環

議會抗爭一早就要咁玩，大把本土派既票等緊佢咁做

好快又改名㗎啦

依家暫時係叫 vk_lam236

千古罪人梁耀宗

冇用政府就唔使出 DQ 呢啲茅招啦。

其實佢係縮骨卸膊，不過睇返秘書處所作所為，就算佢當日識做比梁游重新宣誓，或 DQ 大口狗資格，秘書處一定會駛橫手阻止。

我發覺好多人喺度變咗鬧梁耀忠
佢係扺鬧

不過哩個post 明明係屌緊秘書處越權

各位小心分化，轉移焦點嘅言論，5毛無處不在，用嘅方法亦無奇不有

可能會有人JR個投票結果
涂謹申依家都係做到好中立,等人地冇位入佢
上兩次泛民有人講野重覆佢都照cut
依家都係靠議員係咁規程問題迫佢處理

中共用好多維穩費㗎

睇得通

涂仔呢鋪做到嘢

冇力抗爭 可以試下用唔到方式唱今天我

班保皇狗都做到咁肉酸
下次開會真係有得撚就撚返佢地啦
唔可以再講君唔君子

擺明5毛啦,block啦

其實係可以, 只不過泛民潔癖唔會玩到咁盡, 呀涂頂到依家應該都差唔多要叫最黑暗一天

根本同港共,建制鬥，一定要手段幾唔君子都要做
以惡制惡

唔好block
幫手見獲屌獲

唔可以再為自己設限
佢今次打得贏送支條例
金主同好多飯民支持者又會捧到佢地上神台
睇下佢地識唔識做啦....

咁又唔好咁衰
我仲有一絲希望
泛民為左區議會條水會做場好戲
食埋花生睇下泛民今次醒唔醒目啦

輸波還輸波，都無理由連個龍都唔撚守然後輸一百比零架

難得今次送中有商家佬 (姐係中產以上) back-up, 有本錢玩盡D真係要玩番場好戲

樓上有班人話咩議席重唔重要其實係睇人, 比你50席但全部都係白頭佬之流都係冇用, 如果有10個泛民有依家呀涂既手段唔會輸到今時今刻

勇武又屌
和理非又屌
唔通要鑽探抗共

不過再上面有巴打都講得岩
呢鋪大金主叫到，真係豁左出去

下次內會，第一時間坐番係主席果位度，邊個話換主席，就趕邊個出去喇，頂。

最長年資議員個資歷
今次看到係有用
好多野 直接由最長年資議員先做主席.......

下次 白頭佬
佢醒少少就自己唔玩算啦 一出來低票落選就真係

總辭有撚用

我覺得時間已經不多，泛民倒不如現在申請JR或禁制令;之後再眾壽;我相信不少連登巴絲會認同……

泛民係立法會點玩野都無用

阿爺真係想通過既話， 係人大釋法度動手已經得

唔中立咗好撚耐

永遠泛民都打唔破個框框就係次次都係泛民去JR人, 而唔去做野等人JR佢

好似上面有人話, 要做就一開會趕走一班保皇, 然後夠票選泛民做正副主席, 有問題咪等保皇試下JR囉, 以前長毛試過掉轉法庭話唔干涉立會事務丫嘛, 咁搞一搞又拖以年計既時間, why not?

vk_lam236
#73200

我記得你, 畀 通街都係處 起晒你啲嘢出嚟啦

不斷改名, 一個post 都唔出.

幾時又可以改得名 ?

政治光環 定 政治加鎖真係一線之差

係囉，又要鬥又要做君子

條例一定過硬，只係拖得幾耐幾得幾耐，遊行唔係冇用，係比全世界幫手施壓，所以面向世界既遊行應該出 16 國語言 banner

本土派五毛最鐘意叫人總辭

迫到人搵大佬出大絕
好過俾d 2打6 ko la

你輸俾菲利同輸俾精英軍團既分別

推一推畀多啲人見到

涂：由於進入司法程序，委員會暫停直到法庭審理完畢復會

撤回修訂《引渡條例》遊行 日期：2019年4月28日 時間：下午3:00集合，4:00起步 集合地點：銅鑼灣東角道

比埋條Link你，下次記得貼埋：

就是要這樣，當您面對欄仔是要用欄仔手段;不可以再當君子;逃犯條例足而令香港玩完……

牙涂有料

#34

咁建制咪更為所欲為囉，之前都試過一次。你覺得真係有用？定又係黑暗兵法？

又說若取得過半數委員支持，指引將被視為獲得採納。

有咁既規定咩？
佢憑咩咁講？

五毛黎

但我覺得阿涂已經無話事權，司法覆核得黎秘書處同建制都已經過左條修例。

呢壇野明顯係政府建制夾埋架空飯民，今日通過成功左已經可以幾乎肯定阿涂無左主席位，因為秘書處話收齊書面回覆就當係（都唔知岩唔岩規舉），之後只要跟劇本行就可以，

爺你老母

根本而家港共已經開左極權模式
佢聽日拉晒所有泛民去坐監之後直接宣佈議論通過都得，根本佢做乜都得，只係睇佢做唔做得出
規則？法律？其實唔存在啦
港共就係規則 港共就係法律

#34 通街都係處 起咗佢底
記住 #73200

乜連秘書處都想領功啊

通街都係處

幫推
講番逃犯條例同埋而家飯民拖唔拖到議會個度仲好

港共玩 JR ，法庭好快開庭處理，基本上冇得點拖

線辭有撚用
共產黨不知幾想

全部一早傾好晒
預計星期一就會法食蕉／狗唔俾佢坐主席個位
我成日都話而家港共已經無野做唔出，只係睇下敢唔敢
港共政權已經係一個準極權政府

然後再選，一半變左建制派?
五毛真係當香港人係傻

有得拖, 直接暫停會議直到終審完, 未必冇機會拖到大選完之後果屆

其實星期一都係幾關鍵
就當秘書處果個書面選主席唔成功
飯民應該諗下有冇機會響阿涂仲有能力主持個會時
應該突擊可以選到飯民做法案委員會做主席先
eg將會期拖遲d ，叫立法會法律顧問等埋保安局正式回應
之後再就保安局既回信再討論先
而唔係咁急就法案委員會
等問好哂嘈哂先再番黎委員會?

其實秘書處有職員亂黎，搞到議會行政混亂
係唔係可以炒左佢

搞咁多最尾都係靠泛民，講獨一係網上打飛機吹武裝革命，一係內鬥清算，一係做泛民跟尾狗，香港人咁就浪費左幾年時間

而家未係，但好快就係，所以叫準極權
國歌法已經開始控制人民生活層面，預計未來會越黎越多
港共開始切底無視民意，想做咩就做咩

屌你老母白頭佬 又鞭你屍呀仆街

唔會架。第一 round JR 會極速開庭 (參考港共 DQ 議員 case)，三權合作後，立法會立即舉行橡皮圖章舉手通過議案。

終審？或者有機會多年後泛民上訴到終審法院。

港共要保住香港有個人皮
但入面係喪屍咁撚樣
先仲有得呃港豬同外資仲信香港冇事
法院都可能7788
而家仲爭立會搞掂埋d非建制直選應該就完成哂

港獨之父港獨之母真係唔浪得虛名
而家加快好多
當然唔排除支共出聲開始要殺雞取卵
香港d金蛋要快速搞掂，明日大愚呢d先可以一鋪清香港袋

星期一會入選主席再拉 因為入左選主席冇得解散 正苦冇得抽走直上大會

唔好再講白頭佬住
對佢冇期望，暫且不理，唔好比五毛扯開話題

陳維安 查下乜水

痴撚線 無法無天到咁 香港仲衰撚過大陸 喺度扮有制度 有民主

咁唔著數 政府可以立即再交上立法會 慢慢審 審到放暑假仲好

飯民一於同建制玩撚大佢啦
以後有冇飯票睇民鋪

香港玩完

美帝搞關係法同ban聯匯之前應該比時間自己美資走哂佬先
走到咁上下先真係開戰

同埋呢排吹咁衡話傾得成支那deal
大撚佬好心出面d人睇下越南金仔又係爛deal收場
根本要傾得成係唔會大龍鳳
就咁睇美帝似拖死支那多d
支那都心撚急
今年年頭經濟數據差到掩飾唔到
香港當係戰場角力就岩
最後盛宴

如果真係等埋發叔=佢地等登啦

泛民一早識玩就唔會畀人屌咁多年
想做大事又成日拘泥小節
今次終於有返啲用

真係個白頭佬搞到呢幾年政治風氣咁差
白頭佬做左遊b同埋4個泛民都唔使被dq

其實如果秘書處唔收回通告，涂謹申就取消星期一個會直至澄清權限，有冇得諗?

推

未換到主席，程序上仲係涂係主席喎，理論上係可以一路上訴到終審，完晒法律程序先開會

起碼去到星期一之前都未換到主席
應該有權即刻叫停個會

書面開會，一定唔岩規舉

星期一飯民應該要玩番上次梁游入會議室咁
保住阿涂入場主持個會先
同埋唔承認立法會秘書處個決定

呢啲政治廢佬真係好快啲收皮啦

書面開會都得，十足十中小學自己出通告咁
如果咁都得，咁唔駛3讀啦，書面表決咪得，反正法庭都唔會干預

秘書處一向都係垃圾架la

飯民平時一舊飯
今次認真做野 係要撑

班仆街建制真係當人白撚痴

秘書處d柒頭護主奶共心切
玩撚大左啦呢鋪
稍後時間要紀律處分呢d失誤
今次玩小學雞通告當立法會會議決定都得
唔追究既話
以後唔使選立會啦
立會秘書職員一封信一個email完成立法程序好啦
笑撚死人
連建制一人十皮人工都慳番

咁似d中小學老師自己寫叫家長幾時之前要覆校方參唔參加d乜乜乜

你肯定係玩大？
好明顯係港共同佢夾好左出招洗橫手

阻立法會議員前往立會開會係刑事?

就要同佢鬥玩大佢

立圾會

策略上最好做倒咁樣

今次真心支持阿涂

支持

而家終於叫做到實事 呢個時候總乜鳩辭

俾人dq左

希望頂得住

其實已經做唔到
已經預計到劇本係星期一開會前宣佈委員會決定DQ涂謹申，4點開會就會派食蕉唔俾涂謹申上去坐，正式剪布
香港已經無法律，港共就係法律

突然咁心急 加快進度想通過 擺明有問題啦

首先禁制令阻止生效， 然之後jr 內會決定

其實咁樣 建制建制派 如魚得水

證明畀北京睇有做嘢

多人出嚟遊行 同北京講反對聲音好大，
要撤回，

講真，理撚得係咩出發點啦
總之睇結果

乜都唔跟規則唔駛個會都得啦
直接777通過

咁你講咁多做乜
你都覺得點都會通過
人地都盡下人事你上係度撥冷水

同埋肯定唔只佢一個，仲有一大班五毛潛伏，連登冇得起底睇人回應過d咩，完全為五毛而設

白頭佬

話時話技術上法案委員會第一次會都未開完，班土共憑咩話要換佢

秘書處都上身奶共
關你撚事咩，睇清楚自己部門叫咩名未

大口狗個時仲未正式脫英籍，白頭佬個陣可以dq 佢

佢好似潛左好耐

就係佢上次冇做，先有今次玩

但是今次秘書處班仆街做得好ugly,他們根本應該保持中立;現在給全香港人看到真正黑手是他們……

就算唔總辭條例咪一樣過，遲早問題姐。

係泛民自己自私放唔低姐，如果真係總辭又一力證俾全世界睇支那點樣控制香港一再破壞一國兩制。美國而家侵仔同支那傾關稅問題，最近對香港問題多左聲氣，唔似黑鬼咁完全當聽唔到睇唔到，香港問題係可以俾美國用黎做同支那交易既籌碼，如果美國取消香港優惠待遇支那就唔可以用香港咁輕鬆洗錢。

會直上大會

屌 出指引 踢走所以唔鐘意既議員都ok
痴撚線

好難
因為主席出到聲既話,秘書處好難當睇唔到
但真心依家連立會既行政人員都落場玩埋一份
痴撚線個權仲大過民選議員

聯匯應該唔洗美帝批准

又一件

香港關係法明文寫
(6) The United States should continue to allow the United States dollar to be freely exchanged with the Hong Kong dollar.

即係美國有權 set 附加條件先比你換，甚至唔比你換，不過關係法一消失，就算比你自由換，聯匯都唔可能守到 7.8

延伸閱讀

連登真係多泛民打手

四年議席鳩做， 一日做番應該做嘅野竟然吹奏

講到好似做義工， 唔收十萬蚊一個月
仲要出賣本土義士割席

唔明點解年年泛民主派都同建制合佢通過財政預算案

政府議案少過一半點否決。唯一早幾年啲共狗返晒上去做舉手機器試過一次否決咗，成班共狗即刻碌返落嚟

點解唔借垃圾會講嘢無法律責任加有直播去叫人示威，升級行動

點解拉布

點解唔拉布

等兩個月係選舉重要部署

實Q都可以趕議員走啦

仲諗其他國家會幫香港出頭對抗中國
一個地方政府嘅立法會wfc
最多咪又出張紙交下功課

癲少陣啦
仲狗吠狗骨
一係五毛一係豬隊友

外國的確唔會一野就同中共炒大鑊，反而黎民主派成日強調總辭之後底下班助理無糧出，尤其係地區參選個班，「我地唔可以放棄」(啲錢)，所以唔可以總辭，成為本土派口中「政權助養嘅反對派」

再輕輕一推

透先睇now新聞報導，秘書處以書面確應推番涂僅坤指引;在內會末通過前，張國均和何俊賢曾經提出這樣提法，根本民建聯秘書處已經有默契會這樣做;希望泛民認真考慮以禁制令或司法覆核來面對這埸風暴……

乜都要做足啦，屌秘屎處根本都無權力幫落通告

嬲嬲豬
唱番首海闊天空先
精神階段式勝利
比d掌聲自己

再唔去法院搞就真係渣都無

秘書長陳維安先生
係飯民咁撚on9覺得秘書處中立啫

下, 幾時有講過啲咁嘅嘢?

垃圾會秘書處咪係港共政府班AO，大逃亡之後得返幾多正常人，心照吧

一來就係司法覆核＋臨時禁制令，去高院審
但唔好唔記得，上至終審都有狗官無guts向共狗say no

想抵抗到底既話，準備好行出來好過
唔係既話，準備好機票passport去英國做難民吧

自己人

齊齊去英國，一過逃犯條例就申請政治庇護

有心既話，真係唔該慳返啖氣，準備好架生，有咩冬瓜豆腐即刻衝去垃圾會好過

香港個大環境，已經無乜時間俾你係度做鍵盤戰士

根本就係一場政治角力赛，冇得打和。泛民出招拖字訣，建制還招一刀切，如果指引經塗派發，肯定又会拖一年先發得出。依家睇下泛民点出第三招。當球場睇波一樣。咩嘢原則，程序都只係工具，打爛仔交泛民有幾十年經驗。

會聽你講，你地會做出d乜，咪又係叫下屆投你

秘書處仲未回應喎

憑感覺點票都得，仲有咩可以做唔出？

加油

打爛仔交泛民有幾十年經驗。

何況星期日 放假

逃犯條例夠做有突吧
支那有國歌法，唔使等香港過已經可以拉人
國歌法大把人hur國歌俾黑警影住

俾人打都係經驗。

一大個新疆西藏做例子，點樣唔犯法都會出事，只要你係少數民族
然後一條逃犯條例＋尋釁滋事，拉晒佔過鐘佔過旺，示過威既所有人，完全唔出奇

全世界有邊個國家會好似支那咁癡線先？無吧？

將會俾人逼害都申請得，點會唔得？
事實就係支那夠膽捉晒成百萬藏人疆人入集中營，而宜家班黑警係又影人唔係又影人，個個close-up大頭

邊使有人出咗事

Eligibility

To stay in the UK as a refugee you must be unable to live safely in any part of your own country because you fear persecution there.

話換球證就換球證，惡到

請問vk_lam236(會員#73200)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

三權合作

發指引唔係發比逃緊生 已經係唔跟規矩
所以仲唔反佢枱唔係人

以暴制暴

妹仔大過主人婆，炒咗個秘書長啦

其實外國每日都收到好多你唔會識唔會知嘅贏國人申請政治庇護，批唔批一件事

你冇睇少林足球

發現好多人唔知
推一推

首次委員會 首次呢個字眼又比獻世利用

權力真空狀態，都唔係到個秘書處話事吧？

就係以免權力真空狀態，先會首次委員會由最資深既負責吧

所以成個會都已經廢左
連規矩都唔駛跟
但就話人破壞規矩
人多就玩哂

民建聯班賊，不嬲賊喊捉賊

但上到庭班狗官唔敢判佢地破壞規矩先死

人大釋法，釋到前後矛盾，雞毛蒜皮都跟住判
呢d位亂晒大龍就話唔干預，三權分立

如果唔係咩叫三權合作

唔只，大撚把中共黨員做完官就申請政治庇護，乜理由都有，最多就係話權鬥失勢人生安全受威脅

777比雜種保又點，
之後雜種失勢就準備比人引度上大陸啦

根本呢個法例係無一個人可以肯定第時唔會自爆

透先蘋果報導，24位泛民議員指控立法會秘書長陳維安嚴重失職，並會發出律師信;指控陳維安行為失當;我相信他們有人睇連登post ,希望他們盡快申請禁制令或司法覆核來捍衛超過13萬香港人上街尊嚴……

g持

【引渡惡法】秘書處越權發通告 「法夢」質疑搞「政變」轟由頭錯到尾

立法會秘書處昨日繞過修訂《逃犯條例》委員會主持涂謹申，逕自發出通告，要求就是否改由石禮謙主持作書面投票的越權做法，引起社會嘩然。法夢成員、港大法律系博士候選人黃啟暘今日亦在《獨立媒體》撰文，批評立法會秘書處的做法是「由頭錯到落尾」。

相關新聞：【引渡惡法】明主持會議或遭強行抬走 涂謹申：反映秘書處醜惡非中立
黃啟暘指出，根據《法案委員會主席手冊》第4.27段，只有「主席」有酌情權「指示將一項須由法案委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究」。他質疑：「現時法案委員會根本未有『主席』，秘書處越俎代庖，是時候政變了？」

廣告

黃啟暘又指，立法會「藉傳閱文件方式」決定某項事宜，前提從來都是「無委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜」。換言之，無論是否「有過半數委員示明批准」，只要有委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜，委員會即須開會處理該項事宜，而非直接將該項事宜「當作」已獲法案委員會採納。
相關新聞：【引渡惡法】尹兆堅提私人草案處理謀殺案：毋須改逃犯例 林鄭勿再呃人
以下為黃啟暘參照的立法會條文
「主席可指示將一項須由法案委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究。若法案委員會的委員有過半數示明批准，而且並無委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜，則該項事宜會當作已獲法案委員會批准。」——《法案委員會主席手冊》第4.27段

「委員會主席可命令任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」——《議事規則》第71(9)條（財務委員會相關程序）
「委員會主席可命令將任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而各委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。」——《議事規則》第74A(9)條（查閱立法機關文件及紀錄事宜委員會相關程序）
「委員會主席可命令將任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而各委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。」——《議事規則》第75(17)條（內務委員會相關程序）
【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------
【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

相關新聞

【引渡惡法】明主持會議或遭強行抬走 涂謹申：反映秘書處醜惡非中立

即時要聞

5小時前

【引渡惡法】尹兆堅提私人草案處理謀殺案：毋須改逃犯例 林鄭勿再呃人

即時要聞

5小時前

【引渡惡法】澳門急撤移交法案原因未明 蘇嘉豪倡「澳人澳審」保人權

即時要聞

2小時前

【引渡惡法】民主派議員聯署斥秘書處失職 向陳維安採取法律行動

即時要聞

40分鐘前

【引渡惡法】公民黨嚴詞斥立法會秘書處越權不中立：失去信心

即時要聞

17小時前

私隱聲明 使用條款 聯絡我們

©2019 AD Internet Limited
All rights reserved. 版權所有 不得轉載

我都睇咗呢篇。

秘書處食硬屎！同你玩司法覆核都慢慢玩！

香港

台灣

北美

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

果燃台

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

【引渡惡法】民主派議員聯署斥秘書處失職 向陳維安採取法律行動

55分鐘前

即時要聞

政府修訂《逃犯條例》惹起民怨，泛民繼續與政府及建制派惡鬥，明天星期一再交鋒。立法會內務委員會昨通過向《逃犯條例》修訂的法案委員會發出指引，粗暴DQ主持會議的民主黨涂謹申，換上經民聯石禮謙後，立會秘書處即連夜發通告要求議員以書面表態是否採納指引，稱只要過半委員支持便可。民主派23名立法會議員今午發出聯署聲明，斥秘書處為配合建制派，不惜淪為政治打手，表明會向立法會秘書長陳維安及秘書處是次嚴重不檢及失職行為，採取法律行動，包括向陳維安發出律師信，控告對方公職人員行為失當。至於若然陳維安拒作回應，民主派會否提出司法覆核，毛孟靜則指「會遲一步先講」。

相關新聞：【引渡惡法】明主持會議或遭強行抬走 涂謹申：反映秘書處醜惡非中立

廣告

聲明指，逃犯條例修訂法案委員會一役，香港人盡見建制派為配合政府挖空心思，企圖剔除由最資深的涂謹申議員主持會議，跳過資深排名第二的梁耀忠議員，改由排名第三的石禮謙議員出任，違反立法會慣例和《內務守則》，全無道理可言。民主派議員強調，法律顧問馮秀娟解讀《議事規則》第43條「辯論規則對委員會的適用範圍」全無先例可循，等如根本性顛覆立法會轄下委員會主席權限，可以隨意否決議員按《議事規則》提出任何規程問題、中止議案辯論和修正案。
民主派議員指，秘書處要求議員以書面同意指引與否，事前並未諮詢主持該會議的涂謹申，其目的顯然是冀以建制派人多附和，該指引即可「生效」，強調該違規、可能亦違法的文件未得涂謹申的授權發出，陳維安必須立即撤回，「這是立法會議事歷史中最大的一樁行政恥辱。我們反對不當的行事程序，更強烈反對指引的內容」。
相關新聞：【引渡惡法】尹兆堅提私人草案處理謀殺案：毋須改逃犯例 林鄭勿再呃人
民主派議員嚴厲譴責秘書處的有關行為不但越俎代庖以至越權行事，亦從根本上失去服務立法會的中立角色、破壞信任、失職失德。「議會陣線」毛孟靜表示，會向陳維安發律師信，指控陳在公職範圍有「失當行為」。被問到有否考慮建制派恃議會多數通過指引後，或直接取消明天會議，毛相信建制派若作有關決定，最快亦要明午12時後才能宣佈，但希望這只是假設性情況，形容民主派議員已準備好明天如常出席法案委員會。
該聲明又批評，秘書處昨日發出違規、亦可能屬違法的文件，是未得到涂謹申的授權發出，指令秘書長陳維安必須立即撤回，形容這是「立法會議事歷史中最大的的一樁行政恥辱」。民主派提醒陳維安領導的秘書處，其職責應為服務全體立法會議員，以立法會的整體利益出發，而非只係應酬配合一群擁護政府的應聲蟲，自貶為下濫違規政治手段的工具。陳維安出任立會秘書長前，擔任教育局副局長，2012年9月起接任立法會秘書長一職，去年1月獲行管會再度續約3年，將擔任立法會秘書長至2021年第3季。
楊岳橋批秘書處協助建制派參與政變
公民黨議員楊岳橋表示，立法會法案委員會用書面傳閱方式作出決定前，必須先得法案委員會過半數委員同意，以及無任何委員反對，批評立法會秘書處今次以「光速一樣」作出書面傳閱，做法將備受法律挑戰，民主派亦絕不同意，認為有違議事常態。他批評秘書處今次史無前例下自行發出指引，做法是「自把自為」、「協助建制派參與政變」，認為陳維安作為立法會秘書處的領導，要負上全部責任，民主派要求陳維安立即收回通告，並讓法案委員會會議明天如常在涂謹申主持下召開。
民主黨主席胡志偉斥秘書處今次行為是「無規無矩」，損害係立法會多年行事常規，形容陳維安現時是與建制派聯手出賣香港社會利益，民主派將會用盡方法，令建制派不能在議會為所欲為，同時呼籲香港巿民站要就反對「送中」惡法出來，捍衛中港兩地法制上的區隔，保障香港人身自由。
會計界議員梁繼昌亦指，立法會2014年為向受地震影響的尼泊爾作緊急撥款，要透過書方式爭取各黨派通過撥款前，都要先在無任何委員反對下才能進行，反映秘書處昨日的做法是史無前例，「秘書處今次唔只係濫權，係竊權，係竊法案委員會的權力」。
公民黨郭家麒亦狠批立法會秘書處已成為「建制派的擦鞋仔」，令立法會喪失監察政府功能。區諾軒則擔心今次先例一開，日後立法會的法案委員會變相不用再開會，「以後全部都傳閱，唔使開會，咁仲使鬼審議咩？」

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------
【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

相關新聞

【引渡惡法】明主持會議或遭強行抬走 涂謹申：反映秘書處醜惡非中立

即時要聞

6小時前

【引渡惡法】尹兆堅提私人草案處理謀殺案：毋須改逃犯例 林鄭勿再呃人

即時要聞

5小時前

【引渡惡法】秘書處越權發通告 「法夢」質疑搞「政變」轟由頭錯到尾

即時要聞

4小時前

【引渡惡法】澳門急撤移交法案原因未明 蘇嘉豪倡「澳人澳審」保人權

即時要聞

3小時前

【引渡惡法】公民黨嚴詞斥立法會秘書處越權不中立：失去信心

即時要聞

18小時前

私隱聲明 使用條款 聯絡我們

©2019 AD Internet Limited
All rights reserved. 版權所有 不得轉載

好波

其實post之前可唔可以cut左頭尾先？

公職人員行為失當罪應該去埋 ICAC, 懷疑陳維安收受利益

港共根本就係想一步步黎
長遠西藏人又好，新疆人又好，廣東人香港人
響支那人眼中就係異族
一定搵好多野限制你玩死你地d刁民
事旦一樣所謂犯罪就可以無限上綱

有春用咩
一個主任已經有權 取消 任何香港人既被選權

我有睇星期六直播, 睇到李慧琼嗰種夾硬法

道論發言一開始就限2分鐘, 跟住連第2次發言都唔俾.
唔畀中止待續, 唔畀提修定, 夾硬要夠鐘前投票.

完會唔夠一個鐘秘書處就出到信, 連法案委員會主持都唔知.

事後睇返似乎真係同法律顧問溝通過

不如支持石禮謙做國家主席啦

秘書處同法律顧問應該係兩個唔同 dept, 法律顧問一日前先掟完核彈..

仲見到有人話議席冇用，泛民本土有過半數嘅，洗畀班建制狗玩到咁？議席冇用政府洗用咁撚多橫手dq議員？而家就見到議席唔夠幾撚大鑊了

即係一間公司既Admin，唔滿意公司開會開太耐，就私下send email比與會者話搵第二人個做主席，仲已經揀好人選（係Admin個frd黎），有過半數人覆返email同意就當係，星期一開會可以無視個現有主席？

仲唔係政變？

合作無間

下屆有得投都無用

分分鐘選舉主任已經控制好個比率，點投都比建制過半數

曹係高級法律顧問
法案會個法律顧問係馬xx

點過到半數
功能界別屈機

緊係啦,下屆仲要叫人投票架,你搞到飯民咁弱勢,場戲點做呀

架構上，高級同非高級係上司下屬關係定獨立運作純粹計年資？

目標係直選

擲咩核彈 睇下立法會點運作先出黎9up

dq哂啦都

區選同下年立法會大選記得大大聲嗌咪同選民講，奶支派硬闖偽引渡條例，所有偷渡來港既人法理上都可以被引渡返去支那並諸連後代及其親人，而且會沒收財產
觀乎今次遊行既人年齡分佈，兩大議會唔係冇機會贏

終於似返啲樣

好心即刻出信 DQ 秘書啦，重等佢 DQ 自己？

屌 真係痴撚線
先踢走曬意見不合既人
之後不斷官官相衛 官商包庇
一直你撐下我 我撐下你咁 係到扯猫尾
然後仲想無視市民民意強推立法
依家連秘書處都落埋場 出曬面幫拖
遲下仲有咩做唔出
真係球證旁證足總足協全部都係我既人

柒頭想扮冇嘢？

答得未啊？建制狗係唔係仆街冚家剷，港共同中共應唔應該倒台？

過咗咁撚耐都未問到上司拎 permission 答啊？

答啦柒頭，屌你老母

泛民一早去盡啲
啲人都唔會話含撚啦

整合下出面巴打意見
而家秘書處咁玩
可以考慮禁制令同司法覆核
另外仲可以報ICAC懷疑有人收受利益

搞大啲起碼唔會無咗聲氣先
一陣又靜雞雞過埋

香港淪陷

而家已經要做，聽日先做已經遲

飯民律師信點玩先

聽朝要做啦

陳維穩呢d垃圾回覆完全答左=無答，真係要出律師信同JR，有乜方法唔理得唔得都要用盡，依家真係議事規則都唔撚駛改，人多就係合法

唯有寄望佢地做到野
無計

至於修例意圖，田北俊直言，「中央係咪好想要，我到今日仲未搞清楚」，指特區政府以台灣案件及避免香港成為逃犯天堂兩個理由修例，但前者有其他方法處理，後者則在回歸以來從沒聽聞政府提及有逃犯在港，「逃犯天堂（理由）冇乜說服力」。他指，不少由內地到港成為香港永久性居民的商人都有份幫忙到內地講說話，認為反而到美國等向外地政府作解說不是好方法，反而會令北京政府更為強硬，「外國勢力出手，搞到佢（北京）更落唔到台」，應以美國商會關注向北京作遊說效果更好。

遲下引渡晒偷渡嚟既商人，順便充公財產紓緩支爆壓力

100%正解

所以經民聯仲投贊成票就係送自己身家比中共

搵齊人圍立法會，見到陳維安就拉咗佢，交俾黑警有無得諗？

首先，公職人員行為失當，定罪條件齊晒：
(1) a public official，公職人員
(2) in the course of or in relation to his public office，執行公務時
(3) wilfully misconducts himself; by act or omission, for example, by wilfully neglecting or failing to perform his duty，故意犯錯
(4) without reasonable excuse or justification; and，無合理解釋
(5) where such misconduct is serious, not trivial, having regard to the responsibilities of the office and the officeholder, the importance of the public objects which they serve and the nature and extent of the departure from those responsibilities.”重要職務

然後《刑事訴訟程序條例》 第101條 在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯
(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。 (由1967年第70號第2條代替)

第1章 《釋義及通則條例》 第3條 詞語和詞句的釋義
可逮捕的罪行 ( arrestable offence )指由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦指犯任何這類罪行的企圖；

公職人員行為失當，最高七年，過咗12個月

好似唔使交俾黑警都得

第221章 《刑事訴訟程序條例》 第101條 在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯

(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)

你都識講係黑警 佢地係under邊個？

唔使交俾黑警都得，不過要親自拉到裁判官席前

落charge係律政司長，唔落charge先算

私人刑事檢控

新聞講到好似聽日開會直接比石禮謙主持咁樣.....

照計係 涂謹申應該上唔到主席台 如果唔係秘書處就唔使咁急

所以咪要法律行動
痴撚線狗到咁

係功能組別,分組點票
你係一世都無可能過半

咪再講大話

至於由政府提出的議案，無需分組，只要全數出席議員過半支持，便能通過

收皮啦屌你老母,你呢啲假焦土真五毛真係好撚煩,到咗今時今日仲想叫人射落海定係叫人投對家啊?

柒頭， 飯民賣港係唔係仆街冚家剷？
飯民打手

佢係話因為有功能組別，所以反對派唔可能有過半議席，唔好立亂屈毛。

屌你老母，其實你唔答同答咗係冇分別㗎我答咗你泛民屌得，你答撚咗我未啊？收皮啦，你呢個帳號黃撚咗嫁啦，返去食屎等畀人炒啦

你答撚咗我個問題，我咪即刻答你囉，今次咪撚淆底啊屌你老母

我現在問你條議助畜牲點過半
辱罵市民係無撚用

哎呀，開始想屈鳩我係議助

屌你老母除咗立法會議員份糧比較吸引，區議員/議助呢啲咁嘅人工真係請唔鳩起我，定你而家想屈鳩我係立法會議員啊？

市民？你呢啲建制走狗呢個時候仲想轉移視線？收皮啦屌你老母，喺呢個時候仲想插鳩抵抗緊政府嘅人一刀，咩居心係人都見到啦，收皮啦五毛狗，你哋大勢已去㗎啦

答左我點樣可以議會過半再9up

你條顛狗咪剛剛咬人咬得好得意

好撚好笑，議會過半首先就要清走醫科生呢啲叫人投對家嘅走狗，同埋聯合埋本土派一齊搞選舉工程，真正團結返成個非建制陣營。即刻過半就任何人都知做唔撚到，但一步一步逼近得唔撚得？而且你條臭鳩五毛咪撚轉移話題，喺非建制抵抗緊政府嘅時候唱鳩衰佢係乜撚嘢居心，係人都見撚到啦

喜歡投比支持單程證的飯民都係部分選民的選擇我係尊重
但講到屌本土派唔含所以過唔到半完全係on9

有功能組別你過條毛
你用不誠實手段呃票係人格都有問題

聽日, 大家金晴火眼睇實

5月6日(星期一) 1630-1830 送中條例選主席

幫手推返上熱門

而家已經唔單止係條例合唔合理既問題
已經提升到政府已經玩到係主辦足總球證都係佢
其實係真係好撚過份

關係到三權分立存在與否，呢壇野真係要推到有國際層面關注

過半唔可能係因為功能組別本身佔整個議席一半。
而功能組別基本上都唔可能有非建制入去選（除左超級區議會放返出黎比你投），因為參選人數有限制，好多時會變左只有一個參選人而自動當選，投票亦係公司票。

而且用腦諗都知地區直選佔一半，泛民唔可能嬴得晒所有議席。除非你做到全民反共，但如果有全民反共就唔會有今日。

咩議席過半本身係大話，同今日泛民搶到主席反建制無關。今日搶到主席單純係因為涂謹申夠資深而唔係議席數目。你話要抵抗政府同建制，無問題，但唔好混淆視聽。

而且講到尾係你自己無啦啦走出黎講乜野議席唔夠過半。同今日秘書處越權完全無關係。泛民就算以前講關鍵一席個作用都只係過直選25%阻修改議事規則，之前反政府議案全部靠拉布。

我知選舉近了，但唔係乜野都賴議席唔夠，迫人投你就有用。係做到野，表現令人滿意市民自然會投返你入去。

另外我想講雨革之前未有本土派，更加未有DQ，基本上全部反對票去晒泛民度，泛民都係未有任何一次係拿到過半議席。

dq個一刻已經係三權合作啦

2016， 功能組別有11席非建制

想反駁都做下fact check,仲未計有12個界別零票當選，真係完全冇可能咩？

只要議席多，可以做到好多嘢，如果呢鋪非建制夠議席，秘書處仲可唔可能用過半數呢招嚟夾硬嚟？

成日有堆焦土狗出嚟話議席唔重要，議會無效，而家就見到議席有咩用。

今日做唔到過半數，就等於冇可能做到？就算做唔到，係咪可以逼近？多幾個議席位入去頂，係咪唔洗下下個個委員會都畀人狗咁撚？

就好似漁農界,我有朋友係有艇都無權投
有D衰到要係行內某個會先比投
點樣反攻到過半

你係咪搞錯咗，我一直都係話泛民聯合本土加增加議席，本土主力吸年青人票，泛民主力吸中老年票，互相合作去擴大版圖，要知道仲有好撚多年青人其實未登記做選民或者冇出嚟投票嘅。將投票文化植根喺佢哋心中而唔係叫人唔好投/投對家先係真正雙贏嘅做法。